警撤控重告 青年枉扣93日

警撤控重告 青年枉扣93日

被告盧溢燊已還柙93天，警方昨卻因案件尚未獲律政司檢控同意書突然要求撤銷，改以新案件編號重新提控。

【繞過律政司】

【本報訊】警方有組織罪案及三合會調查科（O記）早前聲稱根據線報，7月在荃灣德士古道的工廠大廈單位破獲武器庫，搜出大量爆炸品及攻擊性武器。事後一名香港民族陣綫成員被控管有爆炸品罪，指他管有三過氧化三丙酮（TATP）。案件早前已進行兩次提訊，被告亦已還柙93天，控方昨卻突然要求撤銷原有案件，改以新案件編號重新提控。據悉，因原先的案件尚未獲得律政司檢控同意書，故控方須緊急撤回案件。有律師指原有案件已遭撤銷，93天等如變相白坐。

相關新聞：蔡英文反擊：從沒棄管轄權

新控罪與原有控罪的字眼相同。被告盧溢燊（27歲），被控於7月19日在荃灣德士古道142號隆盛工廠大廈20樓一個單位內，明知而管有爆炸品，即三過氧化三丙酮。

控方表示因有文件未備妥，申請撤回原先的案件。署理總裁判官羅德泉批准控方申請，並短暫押後案件讓控方處理相關文件。控方甫開庭便呈上檢控同意書，要求押後案件，以待索取法律意見，並反對被告保釋。

警方當日破獲武器庫後，向傳媒展示撿獲的物品。

警指撿TATP 引爆僅牆熏黑

辯方沒申請保釋，惟強調若被告要繼續還柙，法庭須考慮被告已被羈留93天。裁判官將案件押後至11月13日，並將辯方的提醒記錄在案，亦記下控方因技術問題而撤回案件一事，被告須繼續還柙。

據悉，根據被撤銷的控方案情，警方於案發單位外拘捕被告，警方在單位內搜到1.5公斤TATP，並於天台引爆，導致牆角受損。

警方又在單位內搜出香港民族陣綫T恤、港英旗等物件。首次提堂時控方認為外國恐怖襲擊會使用TATP的材料，若涉案爆炸品在現今社會局勢下流出市面，將造成極大危險。

辯方當時反駁280克TATP已可炸毀一架飛機，惟警方聲稱搜到1.5公斤TATP，引爆後卻只是令牆壁熏黑，而控方僅基於警方觀察，並未進行實際測試，便斷定涉案物料是TATP，證據薄弱，違反常理，認為法庭應要考慮證據可靠性。

案件編號：WKCC3992/19

相關新聞：學者質疑錯判 恐礙綠營選情

上一則
上一則
中區今集會爭取居英權

下一則
下一則
律師：警若非法禁錮 事主可提控

蔡英文反擊：從沒棄管轄權
學者質疑錯判 恐礙綠營選情
員佐警得直 暫禁查選民冊
區諾軒斥警「土皇帝」憂選舉不公
謝振中申請調離PPRB傳人事部郭嘉銓接掌
朱凱廸入閘出戰八鄉學者：政府避更大暴力抗爭
陳同佳：對唔住香港人
休班警撩交嗌 誘捕5學生
警犬吸催淚煙 19動保團體轟虐畜
食材被「煙熏」棄掉 小店叫苦
小六生哭訴：驚都要反抗
防暴無警告 槍指失明律師
毛漢：水炮瞄準射點叫意外
四受害者到警總正式投訴
穆斯林︰不接受林鄭道歉
記者中藍水 手腳紅腫痕癢
港大生聯署尋「失蹤」張翔
3.5萬港人覓後路領BNO勢八年新高
中區今集會爭取居英權
律師：警若非法禁錮 事主可提控
的士藏汽油彈 司機被拒保釋
嗌「黑警死全家」廚師獲撤宵禁
毀毛孟靜議辦 裝修工守行為
62%受訪市民相信公安滲入港警
審議蒙面法 泛民轟官員展示抗爭照
黎智英冀美議員向港府施壓
民主派籲法工會拒維修港水炮車
政府再擲20億紓困補貼小巴的士
西環集中營：撐送中商人硬食北京「懲罰」
陳同佳今出獄 掀政治角力林鄭拒台來港押犯

屌你老母黑驚

繼言論自由、集會自由
人身自由已被剝削
基本法一早淪為廢紙

提堂2次都無人發現既咩？？
辯方律師又係有問題既
又唔爭取保釋

屌你老母死黑警

係咪遲啲再告呀

辯方無申請保釋
應該係收到指示先唔申請

狗做錯嘢關被告咩事？

一罪兩審

做埋判官

你老母
次次大龍鳳
高調拉人
低調放人
當香港人傻
Cls

明顯既政治冤獄出現了，實彈鎮壓，政治冤獄，完全違反人權

無限loop咪坐終生

死黑警

賠錢啦dllm

0罪呀DLLM

痴線

錯程序做私人檢控索償100萬啦

法律界真係垃圾

笑撚死人
Volksgerichtshof

有冇得索償

on9

諗起九品芝麻官果一斤砒霜

推

Twitter俾外國知

彈出彈入打...

點解狗做錯野
亂拉 亂打
唔洗受罰
真係縱容佢地亂黎
負責既黑警個底會唔會花

法律面前 市民含撚

咁做既黑警 內部=英雄

咁樣亂9咁黎都可以當無事發生重新黎過？

唔保釋

同埋乜嘢叫白坐，即係有俾人判刑先唔係白坐先係好咩，唔係應該慶幸無俾人判刑既咩

點解會唔申請保釋

dllm

呢個過程其實可以無限loop

仆街死黑警

律政司同警賊開始玩弄司法程序無限期拘留市民

狗閪警

香港法治

而家玩集體負責制 全部高層死攬自己人 成個狗隊文化就係一層攬下一層 根本冇人會受到懲罰 控方俾辯方詐型 控方咪屌警狗隊度 狗隊心諗你咪屌 理閪你死

On9 架，排左期上庭今日先知律政司未出檢控同意書！？係班狗遲俾律政司定律政司拖到交唔到出黎！？辯方咁都唔鋤鳩班死popo?
咁坐左90日佢地都未準備好係佢地問題！憑咩可以用同一控罪開多次case又憑咩認為90日都出唔到檢控同意書而11月底會出到！？

係外國
可以索償幾千萬或過億

推 死黑警 我屌你老母

黑警死全家，講完

其實無論告唔告得入都好，係咪都可以索償

Push

啊 死黑警

diuuuu 入紙告黑警，非法拘留！

屌 係咪要問責呀

好賤

真

根本係玩程序私刑

都係個句啦，警察無成本亂咁黎，吹咩，ot 錢代曬

唔撚識法律 有無得點搞班狗

辯方律師應該識玩 識應對 我諗佢都好撚嬲先係

官唔比保囉

黑警律政司死全家

支持告翻政府

高調拉 低調放

仆街警狗

垃圾黑警

Dllm 死黑警

屌呀

垃圾法律界

屌咁咪可以無限扣留 痴撚線

唔係私人檢控 係民事索償 難度低好多

坐冤枉監係咪可以入稟要求回水

無成本玩野
再告再玩野

咁依93日點補償返比手兄
點撚樣做野

1.）入民事賠錢
2.）想popo入獄就私人檢控 但要自己搜證
（無number點撚樣告呀！）
3.）交資料上聯合國 等聯合國交上國際法庭
4.）自己交上國際法庭
5.）唔撚經法律！

香港就係一個咁撚唔公平既地方
法律面前 窮人撚都無得含
人地就用公帑同你玩 輸都唔會輸身家

收到咩指示唔申請保釋？

告翻班狗啦

第一次還押左個度，可以民事告警務處長，可以拿到賠償。

班黑警應該做嘅野唔做 做埋嗰d淨係所謂保護自己嘅行為
你做一次好事 你嘅好感度都可以高番d
算啦 毅進仔明 就唔洗搞成咁

等英文版

喱壇嘢要煲大佢

告鳩黑警啦

好撚仆街

有無得告返轉頭?

我諗白坐意思係就算之後判咗有罪入獄，而家受咗嗰93日會因為佢撤銷再告過而唔計數

屌

死黑警老母臭閪

可唔可以告9 佢濫捕

有冇議員可以搞搞佢

又係警方話係就係

被告嘅指示
當中有咩原因就唔知

非法禁錮
香港警察 知法犯法

有冇得賠償？

要告！！

清算list

絕對要啦
完全係律政司/黑警責任

黑警濫權

應該唔會
可能呢93日真係入罪會扣返

要籌旗告鳩班狗既話實俾

100萬計少左，律師應該可以砌個千萬賠償額出嚟，心理既野好難講，可能會搞到不舉

當罪行太嚴重嗰陣係冇得保釋
佢依家係未判刑已經比人還押左93日 間接坐咗左93日監
佢依家係明屈你 亂鳩拉人 呢啲叫做濫捕 冇判刑係正常

我要英文版

一定要告呀

告9佢啦
時間唔洗錢呀?
你估個個都好似班狗咁浪費人生?

zsfdtyfuyiuohijk

講個笑話：基本法

屌，如果個官唔考慮到呢樣野真係cls
但如果告唔入就已白坐4個月

好慘

cls

死仆街
黑警快撚死全家

好似話無得保釋，要繼續拘留？

香港人引以為傲既法治?
再唔反抗就大家一齊入集中營

法治喎
哈

香港有法治（笑

同支那睇齊，亂扣人幾個月已經等同坐監

告撚佢仆街就岩

從文事反告政府有冇得諗，無理白坐93日失去人生自由，同精神同心靈上的損害。

同一條告2次，香港百年法治先例。

文事可追 500蚊一日，精神捐失另入紙

500蚊日呢個數點得返嚟?

規定咗，如案件最終無告，告唔入，可就拘留期間申請補償金定額每日500

每日500，人權真係便宜